(世界末日啦)疑似防炒 iPhone 8 蘋果祭大絕 近期將改銷售政策為不設退貨

最近有計畫在蘋果官網購機的香港朋友注意了，蘋果近期將更改銷售政策，將於 2017 年 8 月 15 日起修改退貨政策，這日子起在蘋果官網所成立的網上訂單概不接受退貨，不知是否為因應 iPhone 8 問世日期逐漸逼近而產生的策略，以杜絕炒家的炒賣行為。

小編實際測試，在購物流程內的確發現蘋果官網出現「 請注意，在 2017 年 8 月 15 日及之後提交的網上訂單概不接受退貨。」的提示字句。

蘋果官網目前雖尚未更改退貨政策，但卻表明了退貨政策將於 2017 年 8 月 15 日起修改，因此 15 日起要在蘋果官網上訂購 iPhone 的朋友請多加留意 !

轉載自

炒家睇路啦

唔炒賣邊度賣到咁多機? 係咪ON9架

有道理！特別係頭三個月

咪可以直接買lor, 唔洗買粉機

可唔可以告佢歧視亞洲地區

多謝班炒狗年頭嗰陣時
訂紅色iPhone蟹咗就全部打去R全額退

宜家直頭同你講唔撚俾退

加上香港人又唔會反抗嘅
條款改乜你地都硬食

亞洲？
呢啲條款香港獨家

炒家仆街死啦

on9
人地係事前同你講左
你唔鍾意咪唔好買

真係自己累到自己咁樣

全球獨家冇14日門市退貨都冇乜香港人屌佢
佢梗係放心咁取消網上退貨啦

又係全球獨家

炒機炒到貴晒，真用家買唔到夠係香港全球獨家啦
有因必有果呀！

自用

係香港保障消費者法例近乎零

要不是我們炒家，蘋果早就完蛋了

自用既 又唔係炒家怕咩
你話唔比換就話姐

自用有咩問題？話有問題既都係抄家

9月尾可以換新機

正呀屌你

有無得退都炒架啦

係

之前冇14日退貨又好似淨係得香港同支那有
(定係淨係得香港有？)

同香港(中國)一樣，自己用唔到睇唔到就覺得冇問題

炒狗

其實上年已經係

炒狗抵撚死

支那仲有14日退貨

最好加價到$10000部等無得炒，3個月後減價

上年只係禁門市

無影響

不嬲都唔俾退啦

係紅蟹班友on99者

你話唔俾取消就話者

一向都俾退架
扣15%
而家連15%都唔俾你扣

iPhone 6 用家表示仲未時候需要換
早兩星期換左電 起碼又可以用多一代

仲有紅蟹個班人係R全退
所以而家咪出事囉

自用驚乜？出條款就係趕絕炒機撚

全球嘅人都有嘅消費者權益，係得香港人冇
你真係覺得冇問題？

逃生門已關

有冇問題都好，都係啲炒家累死全部人，
人地本身條款有保障消費者，但啲炒家得寸進尺，
蘋果打開門做生意都要諗方法應對㗎嘛，
咁啱香港保障消費者嘅法例又接近零，
我係蘋果都即刻改條款啦，唔通仲傻更更乜都唔做咩

因為香港人人格低過大陸人囉

都係既不過扣15%仲低過st蟹貨價 應該唔會有人退掛

炒家累街坊

風險高左=成本高左=少左人買黎炒=供不應求加劇=炒價高左

等睇到時繼續大把新手求cut單大法

十年前講到依加

窮人炒iphone有罪 上一代有錢人炒樓炒車位萬歲

退貨同出貨前cut單好似2件事黎

之前都好地地有14日無條件退貨都冇事發生
多得班又要炒又蝕唔起嘅炒狗
將D蟹貨用14日大法退返去Apple
家陣玩串個party Apple咪落閘

啱啊，就好似LV咁 唔係個名？撚值咁貴咩

唔記得iPhone 6 定 6S成班仆街揀CPU
一人開幾部check CPU，揀完就退哂D唔岩嘅機

屌你老母，講呢句真係嬲，偷零件再退貨班狗真係香港人？

好事，炒家死全家就最好

因為啲炒家水貨佬都黎香港搵笨柒多

咁係咪即係9月有機換

咁又係，an機廠連開發成本都省返，又直接等google出update改少少ui就搞掂 懶到無得再懶（都夠膽死賣56千）

買黎自用架

轉個頭先達見

我買唔撚到機呀依家，依家搞到

自用用家福音

會唔會係唔比cut單

最好連CUT單都要收手續費

Very good, 部機壞壞地
終於可以一出就換

屌你老母係香港咁撚低賤請假去炒
有咩理由要人地公司負擔你啲退貨

班炒家拎埋其他人既權益 搞到其他人食炒價
我覺得個問題大好多

我唔係炒家 所以企自用個邊 我唔洗食炒價得益最大

+12收

唔駛，不過佢極速轉落去下個status

你真係睇小香港人為賺盡可以有幾仆街

cut單同on99拎埋貨 係兩回事

你都炒唔小啦

你可以照炒iphone架，而家冇得退自己衡量風險咁解之嘛
炒樓人士都要承受冧市風險架

老手點會用到800大法 紅蟹前幾日已經知後門價 班友仲衝住訂

其實咩野係 「祭出XXXX」
同 「一起事故」係未都係大陸用語？

主要係班先達狗炒唔起,將入面零件換哂再退貨

搞到蘋果門市買冇得14日退,依加網上買都冇得退,蘋果好波

on9 如果ir walkin快過aos
咁我walkin買左唔通aos唔cut咩

無問題 香港人自己攞黎賤

無得退之餘, 一個HKID number剩係准買一部

少咗人買嚟炒=蘋果少啲機賣？姐係你份人戇鳩到咁不如撼頭埋牆死咗佢算啦

自作孽不可活

我諗佢句供不應求加劇係指我地比少左機先達班契弟 而唔關蘋果事...

加埋全年只可買一部 on99

將個policy改為出新product 3-5個月內冇得退錢咪得

諗起之前買部se足足換左三次機先正常，多得14日

戇鳩 梗係-88收

香港人最鍾意玩串個party

沒錯,香港人唔撚低可憐

之前單共享單車

啲炒家咪又係照搶晒
你估改條款佢哋就唔會搶咩

AGGER
佢早期搶得到一定高過原價好多
根本唔關退唔退事

要殺炒家只可以一人一部+香港身份證先得

上年係門市買有得退？

今年改埋網上訂機俾左錢冇得退？

上年網上訂機俾左錢未出貨有得退定點？

自用點解要退款

我試用唔得呀？

係呀係呀
蘋果一開始出14日退貨同網上退貨都係為咗班炒家架

呢啲嘢擺明係俾用家，等你就算買咗之後唔啱都有第二個選擇。
俾同樣嘅價錢，享有「全球獨家」嘅服務都覺得冇問題，好波

btw 續***之後，Apple都準備將香港列出地球範圍以外

In Apple I trust

眼紅勿入

咁你又唔諗下其他國家有冇炒機咁到香港咁嚴重?

你冇咁既因人地點會搞個咁既果比你

你係炒家？
點解你會覺得係抵死？

濫用後果

呢個做法先係真正保障消費者唔洗食炒價

好事

信我，一樣食炒
班炒家唔會受影響

你智障點解唔看醫生？

香港人低賤先，學人講權益

嚴格黎講，炒狗要退機係因為炒唔起。
炒得起佢地使撚退，佢地點都搶咗先。

保障消費者？保你條命。

你低賤啫，關我撚事？

係嫁。

出現了

本來用緊6 plus
之前red friday買左部7 plus
對唔打機既我黎講真係無咩升級感覺(最有感覺係隻啞黑好靚)
唔打機既話6應該仲頂到好耐

你地真係信呢個政策用黎防炒？會唔會太天真。

利申識人係蘋果做

炒狗抵撚死啦，屌你老母
輸打贏要，正一垃圾

對班炒狗根本冇影響，只有用家利益受損。

但上面成班人叫好，唔怪得蘋果照推

我6S時都十部十部咁退
炒唔起就退

明係驚香港d機流晒上大陸....等班大戶知你地急過佢唔放一直跌，又冇得退機，個個急放黎壓止大手炒機.

小炒就實有ga la...香港地呢個月餅都炒得既地方

唔會影響到啲大炒家
就算係都係影響到啲散戶

多謝香港班炒狗同大陸閪啦，都係果句。自用怕咩
又唔係唔比你換貨

換貨冇得改model，即係顏色同容量。

班炒狗講撚到自己幾撚重要呀 , 人地駛撚你地谷銷量

谷都唔關佢哋事

你買果時唔係諗好晒顏色同容量？

你覺得一開始有退貨係用來做咩
大佬，基本消費者權益呀，咁多人爭住去放棄
唔怪得香港啲商戶咁夠膽，
大大隻字寫貨物出門恕不退換。

玩串左個party

自己試過退過貨

兩次都係因為唔好用而退

依啲野有得試清楚真係好好多

依句野係咪廢？
法例係咪講到明七日內有得退/換？

你睇吓上面嗰班
成班人身為消費者企係商家個邊諗嘢，擔心人哋賺少咗
呢個現象係咪得香港先有

睇下幾時所有經銷商買既機
開唔開到機一律去哂外判整

換貨就唔知
香港法例冇包退貨
有啲國家法例有包無條件退貨

抵撚死

真正用家影響好少

炒家抵撚死

冇得退機一樣炒得架，退得最多機正正係炒家

所以早一兩年台灣政府同蘋果嘈個單野好大件事
結果係蘋果屈服左

香港? 先唔講政府無能，你睇下樓上d人講緊咩
自己權益不保仲可以咁開心，最好笑係以為會影響到炒狗

無啦無啦訂左廿條

無錯
政府做得非常好架
順應民意，保障商家利益

抵啦

乛。

買部嘢番嚟有乜暗病就多得班炒狗唔少

唔係，係中國人

"中國就有這麼一群奇怪的人, 本身是最底階層, 利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識. 在動物世界裡找這麼弱智的東西都幾乎不可能"
— 林語堂

究竟有幾天真先覺得呢啲條款影響到炒家

其實可以兩全其美，佢將退貨行政費改成40%，一定有效打擊

有鳩用咩，咪又係打電話上去800駁唔洗錢退貨

林語堂一針見血

ifan

好中

行身份證記錄
一人只限退一部囉
仲要MATCH買果陣個ID NO.
可能會有私隱問題
而且又好煩
但或多或少影響到班炒家

係美國實比人告到仆街

所以話香港唔係中國就係講出黎都無人信

連登仔首當其衝

香港梗係唔係中國啦
中國都冇呢的濕鳩條款

支那香港炒家
支那香港真用家
兩邊都輸晒

大陸有人自己買零件砌左2千蚊

攬炒

唔用apple咪得

有幾耐保養 出事揾邊個 爆炸有得賠

好支持

打去800係cut單唔係退貨。

出咗貨蟹咗咪R全退呀
其實Prepare for shipment開始就唔係cut單

中

眼紅者勿入

希望自用嘅用家今年都夠貨派

話之佢改到1萬蚊1部 加埋句香港獨有貨物出門恕不退換

咪又係成班港豬狗衝去買

駁唔到

大陸都有得賣 炒條命咩

上面D柒頭仲話係用家
竟然仲支持無得退換貨,
我當年買部5s , 仆街一開盒睇,
個Mon 係被刀一野斬開, 烈左兩邊個隻,
唔係跌爆個隻

邊個話無得換

係冇得退貨,你機有問題一樣會換比你

香港人冇撚用，抵撚死啊
人地做錯一齊受囉

重有冇

蘋果員工著數哂啦, 佢地自己都有炒機啊

華人垃圾賤種買部電話都要攪到咁
證明新加坡d家長式管治係冇做錯

賤種dna無計

衝出黎柒

成班炒狗屌哂鬼

見到真係心都涼埋

以前14日真係唔錯。。。我試完唔啱可以去退，但多得班炒家唔少，聽我朋友講炒家都未算最衰，最衰係個班退機換零件班cheap精

正呀 可以再炒貴啲

仲有保養就完
諗方法換過新機個d港蝗

炒家累死真正買家

係防C9 OL亂炒咋
大戶咪又係冇事

應該只有蘋果職員有權限做

揸車班cheap 精

買完衫拎左個免費停車場

下次就退返d 衫

有品到呢～

換(翻修)機或者幫你整

啲屈港撚出晒嚟

美國人同支那人一線之差
係支那噉搞都會俾人告
但原因係炒家冇得炒

當年係寄返部全新比我,
8月15後就真係唔知點

得政

條友文盲定弱智
唔好拖低蘋果用家質素ok?

炒狗笑撚死人咩
自己玩bot掃晒D貨個陣又唔見你話消費者權益？
個D眼紅Post仲叫用家唔想食炒價就遲D先用，幾撚串
好啦，而家Apple改條款，你就識講消費者權益，想擺晒全部用家上枱
收撚皮啦屌你老母

上面冇屌炒狗咩？
你盲撚咗？

點解仲有人係覺得改依個條款會影響到炒狗

好彩仲有chok仔明白

無論用家定炒家都會受到影響架啦
擺乜上枱？
係呢個post批評Apple既一定係炒家？

繼續屈毛

支那死全家滿意未阿垃圾

係炒家亦都係用家
其實佢限左新機頭幾個月無得退咪得

一諗都知啦 成班以為防到

大戶心諗： 正到仆街 班細戶實唔敢玩 d貨去晒我度

尊機五毛你去死啦

唔知係咩人黎

好似台灣都唔比退，應該係針對華人地區，基本上係外國人心目中全部華人都係蝗

台灣邊度有唔俾？
台灣直頭政府立法要有添。
連中國都有得退，真係針對華人地區？

面對現實啦
呢啲嘢係香港獨家

仲喺度諗住拉埋人哋落水, 連登仔日日屌嘅台狗支那狗都有14日無條件退貨, 仲走話咩華人地區, 今次玻璃心碎到一地都係

根本唔關炒機事
記得有年分三叔u同台積電u
同埋d ram又有兩種

成班燃樣好似手機game 刷首抽咁
換到部機岩心水為止
而家玩臭哂啦

冇得退就炒唔到?

上網啲人梗係咁care乜cpu，但應該大部份用家都唔會理佢用乜cpu。

真係好撚肉酸

香港人乜撚都炒
同蝗蟲有咩分別

其實年年apple都係特登帶起炒機制造缺貨感
分銷商明明有貨係手都唔準出街 apple係會限死每日見街貨量
試過有分銷商員工漏多左幾十部出去 apple即日就發現左

靠你爆多 D, 有無實質證據黎如 internal memo?

9up居多

8000蚊買垃圾QC, 一開盒有事換翻新機

不了

防炒家既話
香港無首賣既咪仲直接

投資涉及風險

呢點唔重要
審時度勢
佢連aos退款都冇埋,只係代表炒埋風險高左
唔代表冇得炒,反而我覺得係用家利益受損多d
利申：炒家

係囉
又唔係換全新機
換SERVICE UNIT咋
話有事有得換所以自用唔怕果D係咪戇鳩

利申: 未用過AN機

蘋果 新加坡個面換左人負責先出埋d 19野

成班on9反炒家反上腦, 連應該有既福利都無埋都讚好

個腦裝屎

其實話唔影響用家個班上年有無買iPhone 7?唔check 機一出門口有問題係等換返新機，咁都無問題係咪傻撚左

當年佢哋成日話MLC/TLC兩者嘅分別呀嘛

死人都一定要MLC，而家距離果次都就嚟三年，有時都好想問吓佢哋抽MLC機嘅人現況如何?

其實有乜好抽，本身第一日出就買中台積電6s
我之前年頭有事去整換咗部翻新嘅，變咗三星6s

所以你話抽黎有乜用，根本就多撚餘

班柒頭真係以為咁樣係防炒

有需求先有得炒既
Eason 開騷冇得炒唔通又唔爆咩
用下個腦啦屌

冇得退機, 開盒有事換翻新機講緊全部用家都中招

唔明點解有用家讚好呢條on9大絕

你呢句都幾撚有問題下

「你唔鍾意咪唔好買」
同啲藍絲講嘢好似

到而家根本都冇乜人提起呢個問題

咁佢又無講錯 唔好用iphone 囉

人地講明係咁 你唔鋸咪唔好買就咁簡單。
一路屌一路買，有無人迫你地買iphone??
市面上仲有其他牌子選擇嫁

我覺得今次條policy 改得好。我成屋都係apple 野，我都算重度user 啦，我都諗唔明改完對我有乜影響，係d 炒家鬼機撚屌姐
平時d 人去百記 兇宅買機有問題咪一樣換翻新機
就算舊時未改policy, 佢都係包14日，部野15日壞咪又係拎去整

完全諗唔明有乜好嘈，不如買部iphone 保一世 refund 一換一 好唔好？
香港人真係好撚on9 唔做野俾炒家任訂又屌 開始做野 又屌。
大佬work 唔work ,防唔防到炒賣唔試點知先？

以前係台出機有問題又可以退貨咩？咪又係返apple store,咪一樣咁買。
上面有d 仲話乜鳩消費者權益。香港邊間電子野可以無條件14日refund ? 我講緊香港呀
其他LG SONY SAMSUNG 又無人講呢個所謂權益？
呢度話影響體驗個班 一係炒家一係鬼機班仆街

呢啲出面買七日內有事可以換過全新嘅
又唔見你講

小明小強考40分
你考50分就覺得冇問題？

百記豐澤平幾百啊
Apple store有冇呀
本身俾貴幾百蚊就係要買啲咩服務呀

可以退機方便唔到用家既話點解全球都會有？
咁都講得出真係懷疑你識唔識思考，對自己冇用等如其他用家都冇用

咁你咪去百記買囉 就算百記買完有問題 可唔可以一換一？ 又要屌又要用 on 撚9

退機方便邊d 用家 ? 講清楚d 啦 , 好人好姐會買錯？
無demo 機你試完先買？ 顏色無得俾你親身睇？ 佢原意係方便買完有defect 可以換過部，但abuse 得太多，依家咪維修instead 整囉。
btw 依家AOS 唔俾refund 你咪落apple store買，即場拆盒即場試囉
有乜問題？ 乜依家一定要有14日refund 先可以買野？

早2年買iphone 6開左3部都有問題, 連藍精靈都叫我退機再買

冇左退機, 變左一定換翻新機, 你覺得冇問題既咪繼續買囉, 我就不了

係呀係呀，弱智仔 同你討論都嘥時間

你都識講有事換全新，唔係抽cpu, 抽mon 同refund
依家新嘅 policy 都未出，你又知有問題唔可以換？
佢係無得refund 同cancel, 你唔好借家意 偷換概念啦。

你講到離哂題，你可唔可以買完唔鍾意7日內返衛訊百記三星 refund?

答唔到人身攻擊
呢d 叫討論咩？ 根本唔需要討論 唔鍾意咪唔好買囉 又柒係屌住買

有啲人果種蠢法真係好得人驚

咪話唔同你討論囉，字都唔識睇？弱智仔，擺明人身攻擊你架啦

以為全屋用緊apple野講野就大聲d, 真係走出黎柒

笑撚死 , 上面問你方便乜野買家就發老脾人身攻擊 依家d 炒家真係惡撚過西

以為得佢自己個屋企有Apple野
柒到

除咗屈人係炒家之外
仲有啲咩招數

原來用就唔屌得
唔通未用過先屌得
idog啲邏輯真係勁到

係呀係呀
Apple本身整呢啲條款出嚟
其實一直都係為咗俾炒家用架

goodest logic

答唔撚出即係係度圍堆話人柒轉移視線
我上面講嘅野一樣都應唔到 , 講咗咁鳩耐一d point 都無，不過我係柒咗，唔應該同你呢幾隻前高登過街老鼠討論

用緊iphone,蘋果依家成日搞鳩香港都唔想再換新iphone,以前覺得佢個價係包埋換機服務，真係有暗病都可以直接換唔洗比人撚，依家就唔同晒了，要比apple store班mk仔撚幾野先有得整有得換，唔係sony打手，最近同老母部sony機維修，維修完可以直接搵速遞送返上門，apple依家既服務比其他廠真係冇乜優勢

貴人地起碼$2000, 但係服務不斷縮減, 賺到盡

唔好扮人哋啦

係真就真係APPLE 咁耐以黎既最大德政

你冇撚野啊嘛？
你唔係真係以為防到炒家嗎？

部機有問題若果佢肯 1 換 1 比你
佢退唔退錢比我唔係一個問題
開晒發佈會有晒 design / ui
又唔係盲摸摸去買部機

防到炒家定搞到用家都未搞清楚, 真係陰撚公

搞到邊個買家呀？如果你真係有需要買嘅，有得換都足夠，有咩需要refund
其實香港9成9舖頭貨物出門都冇得refund嫁啦，你去豐澤百老匯衛訊買電話有冇得退？咁又一直冇問題？
不論依個政策最終防唔防到炒家，但係蘋果肯嘗試打擊炒家都係值得鼓勵嫁喎

全球都有嘅嘢香港冇, 居然有人拍手叫好
真係無眼睇

BTW
今年如果都係炒到飛天嘅話, 推翻呢個post出嚟binc

唔怪得apple咁多錢 根本出舊屎都一堆人搶
班fans俾人cut服務仲可以叫好同屌其他反對既

同啲冇乜消費者權益意識既香港人講消費者權益真係嘥鳩氣

消委會之前仲話建議網上購物引入新法例，例如冷靜期等
但見到依啲人樂於自己放棄權利，喜迎商家決定，消委會可慳返

就嚟 買野唔比你開嚟check都有人叫媽好

用家
非炒家

眼見上面有用家贊成真係感慨
現代奴隸

好簡單姐，防到炒家咪德政，阻唔到咪俾返用家，呢d 野都要逼人未審先判然後等你有得binc?

你唔係真係以為會掛

btw lm睇iPhone8照俾炒狗炒上天，而Apple都係唔「俾返用家」

APPLE 有錢開第6間apple store都唔會俾返用家啦
見到賺盡d都咁多人讚成

香港保護消費者既法例近乎唔存在，就係因為有大量on9仔明明只係蟻民都偏偏鍾意企響商家立場諗野

全球獨家條款上線了

仆街有殘體字「只需根據 Apple Store 客户服务的指示」

搵個支那人黎打屠殺港豬既條款真係應景
不過咁多港豬支持冇所謂啦

iPhone 8一出都係俾啲炒家搶哂㗎啦, 用家頭嗰個幾月都係冇得正價買

不過肯俾少少時間Apple返大貨
到時揸住部原價新機睇班炒家又蟹又義海真係咩氣都下返貪少少仲可以等大貨返然後低價收機

Apple真係有心打擊炒機應該仲要諗辦法令支國戶口用唔到香港機

上年先出中港台澳四地聯保
方便支國人安心用港澳台機
你諗多咗啦，冇可能發生

自

今時今日既Apple 奶大陸都奶唔切啦, 叫佢行回頭路都無咩可能既事黎

依加屌炒IPHONE=/=冇人屌炒樓炒車位wo

仲有諗住過幾月就炒完有大貨
太天真

到時CARD CENTRE要增聘1000倍人手應付.
之前炒賣要搞到蘋果處理大量呢D野而要額外大量人手.
而家轉落銀行.

簡單講完

1999
九唔撚搭八

好撚好笑,

講到連登仔用個19APP 禁幾禁就就炒到無曬貨屈高曬個價。

呢幾年炒唔炒都到都係因為有冇大貨後門，跟本係啲AD 有大貨一車車運去後門先會跌。你估就係因為困幾部AoS 機隊得霖個市咩?

上年Retail Store 已經無得退啦, 咁iPhone 7炒唔炒得起呀?
要原價係Apple Store 買咪又係要等多幾個月。
話打機都炒狗果啲真係諗太多。

你估無得退，放返出街-12-88 又無人要咩，係連登出個Post -88 都放到手軟啦。

-12,-88 又會輸得幾多錢呀你估，點都係炒左先嫁啦。

-$12都有積分黨會繼續炒啦

同香港人基層擔心權貴一樣，無得救

唔好教識啲蠢人諗野

全世界得香港無得退貨
醜唔醜啊 ？

仲有人係度講如果唔係有得炒邊有人買
好似睇到果張"要不是中國人"

個啲話個mon色水唔啱心水要開幾部揀完再退個啲嚟緊點算

醜？
你睇上面嗰班幾開心，直頭拍晒手掌。

冇眼睇

iPhone 7開始已經冇得退啦。

真係睇到啲咩真用家講野真係好撚好笑
咩真用家又好，炒家死全家又好
Apple擺到明係見香港前幾年個退貨率高
所以set up個policy確保iphone係香港市場個營業額啦
啲人話到時唔洗食炒 睇下係真用家定炒家笑到最後囉
成班團爐取暖
真係人唔笑狗到吠

俾班炒家累死

港柒正仆街 除左炒賣冇撚野叻

香港獨家

博得過買1,2 部.
攪唔掂咪自用. 重有部機點都有價值,
炒股票, 蟹咗都係一張紙

上年無. 買就無得退, 除非壞咗有得壞機.